# 快速地址变换

## 快速地址变换技术

分页表通常很大，从而存储在主存储器中，有时它们本身就是分页的。分页意味着每次存储器访问在逻辑上至少要分两次进行，第一次存储器访问是为了获得物理地址，第二次访问是为了获得数据。前面曾经提到，我们使用局部性来避免增加存储器访问次数。将地址变换局限在一个特殊缓存中，存储器访问就很少再需要第二次访问来转换数据。这一特殊地址变换缓存被称为变换旁视缓冲区(TLB)，有时也称为变换缓冲区(TB)。

TLB项就像是一个缓存项目，其中的标志保存了虚拟地址部分，数据部分保存了特殊页帧编号、保护字段、有效位，通常还有一个使用位和重写位。要改变页表中某一项的特殊页帧编号或保护字段，操作系统必须确保旧项不在TLB中，否则，系统就不能正常运行。注意，这个重写位意昧着对应页曾被改写过，而不是指TLB中的地址变换或数据缓存中的特殊块经过改写。操作系统通过改变页表中的值，然后再使相应TLB项失效来重置这些位。在从分页表中重新加载该项时，TLB会获得这些位的准确副本。

图B-14给出了Opteron数据TLB组织方式，并标出了每一个变换步骤。这个TLB使用全相联布置，因此，变换首先向所有标志发送虚拟地址(步骤1和步骤2)。当然，这些标志必须标记为有效，以允许进行匹配。同时，根据TLB中的保护信息核对存储器访问的类型，以确认其是否有效(也在步骤2中完成)。

……

图B-14 在地址变换期间Opteron数据TLB的操作。一次TLB命中的4个步骤用带圆圈的数字显示。这个TLB有40项。B.5节描述了Opteron页表项的各种保护字段与访问字段

和缓存中的理由相似，TLB中也不需要包含页偏移量的12个位。匹配标志通过一个40选1多工器，高效地发送相应的物理地址(步骤3)。然后将页偏移量与物理页帧合并，生成一个完整的物理地址(步骤4)。地址大小为40位。

关于处理器时钟周期的确定，地址变换很可能发挥至关重要的作用，所以Opteron使用虚拟寻址、物理标记的L1缓存。
